I følgende afsnit beskrives implementering af kundegrænsefladen (UC1 - Køb slik).

\subsubsection{Klasseimplementation til Køb slik}
\label{subsec:klasseimplementationcandy}
%Text to buycandie picture
På \autoref{fig:buycandieclass} ses klassediagrammet for den grafiske brugerflade til Køb slik.

Klassediagrammet, som kan ses på \autoref{fig:buycandieclass}, viser hvilke klasserelationer der er tilknyttet "Buycandie" klassen.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{../software/figures/buycandiescreens/classdiagrambuycandie}
		\caption{Køb slik - klassediagram}
		\label{fig:buycandieclass}
	\end{figure}

Der er valgt ikke at medtage typer og returtyper i klassediagrammet da dette ville gøre klassediagrammet uoverskueligt. I stedet for beskrives disse i løbet af afsnittet.

På \autoref{fig:buycandieclass} ses, at klassen Ordermanager og klassen CandyDB er aggregationer til klassen Buycandie.
Dermed har Buycandie en "består-af"-relation til de to klasser vist i \autoref{fig:buycandieclass}. Grunden til at relationen ikke er en komposition er at Ordermanager klassen og CandyDB klassen er givet som \textit{boost:shared\_ptr<>} til Buycandie. Klassen har derfor ikke ansvar for at nedlægge objekterne.

\underline{\textclass{Buycandie}} nedarves fra QDialog, som er et Qt specifikt objekt til at lave grafiske vinduer.
Klassens ansvar er at oprette og nedlægge grafiske vinduer, samt koble funktionalitet til GUIen.
Buycandies attribut \textit{orderMan\_} er et Ordermanager objekt. 
I denne attribut knyttes informationer der er relevante for ordren. Informationer omkring slikdatabasen fås gennem attributten \textit{m\_db}, som er et CandyDB objekt. Attributterne \textit{bagPresent\_}, \textit{waitingForBag\_} og \textit{orderIsPacking\_} er boolske udtryk der bruges i klassen til at kunne skifte til/fra forskellige tilstande. 
Buycandie har 11 andre metoder, som ikke er medtaget. Disse er ikke medtaget da disse metoder blot bruges til trykknapper i GUIen for Køb slik.

\underline{\textclass{Ordermanager}} nedarver fra ServiceLoaderModes, som er beskrevet i \autoref{subsec:serviceloader}.
Klassens ansvar er at gemme kundens input til systemet der har relevans for den ordre der foretages.
Attributten \textit{candyID\_} knyttes til den sliktype kunden vælger.  
Attributten \textit{amount\_} knyttes til den valgte mængde.
Attributten \textit{orderMap\_} er af typen \textit{std::map} der sørger for at binde \textit{candyID\_} sammen med \textit{amount\_} i mappet. 
Hvis kunden vælger mere til sin ordre tilføjes dette til \textit{orderMap\_} via metoden \textit{addToMap()}.
Ordren sendes ved funktionen \textit{sendStart()}, og modtager \textit{handleDone()} når ordren er gennemført.

\underline{\textclass{CandyDB}} klassen indlæser alle relevante konfigurationsfiler ved metoden \textit{load()}. 
Derefter kan informationer omkring sliktyper, containere og pris benyttes. 

Til den fulde source-kode dokumentation refereres til den vedlagte CD-rom.
\clearpage
\subsubsection{Views (vinduer) til Køb slik}
 
Kundegrænsefladen er et \textclass{Buycandie} objekt, som er beskrevet i \autoref{subsec:klasseimplementationcandy}. Objektet har overordnet 8 forskellige views, som blev identificeret i \autoref{sec:koeb_slik_design}. 
	De forskellige views er: 
	
	%View køb slik
	\begin{minipage}{0.60\textwidth} 
		1) Køb slik:
		
		Når kunden ankommer til systemet bliver viewet på \autoref{fig:buycandie} vist.
		Dette er et meget simpelt view der blot skal initialisere køb slik-processen, ved tryk på knappen.
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.40\textwidth}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/buycandiescreens/buycandie}
		  	\caption{View, Køb slik}
		  	\label{fig:buycandie}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	
	%View vælg slik
	\begin{minipage}{0.60\textwidth} 
		2) Vælg slik:
		
		Efter kunden har trykket på "Køb slik"-knappen vises viewet som ses på \autoref{fig:choosecandy}.
		I dette view indlæses sliknavnene fra en konfigurationsfil ind i en liste. 
		Her kan kunden vælge en ønsket sliktype og derefter trykke på "Næste". 
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.40\textwidth}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/buycandiescreens/choosecandy}
		  	\caption{View, Vælg slik}
		  	\label{fig:choosecandy}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	
	%View vælg mængde
	\begin{minipage}{0.60\textwidth} 
		3) Vælg mængde
		
		I dette view vælges hvor mange gram af det valgte slik der ønskes. 
		Viewet kan ses på \autoref{fig:choosegrams}.
		Her kan kunden vælge at benytte den horisontale slider eller op/ned pilene på spinboksen for at vælge den ønskede mængde.
		Efter foretaget valg af mængde, trykkes på "Næste".
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.40\textwidth}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/buycandiescreens/choosegrams}
		  	\caption{View, Vælg mængde}
		  	\label{fig:choosegrams}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	
	%View Infoskærm med valg
	\begin{minipage}{0.60\textwidth} 
		4) Infoview - med valg:
		
		På \autoref{fig:showlist} ses et view der viser hvilken type slik der er valgt, samt mængde.
		Kunden har her mulighed for at vælge mere slik, eller vælge at betale.
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.40\textwidth}
		\begin{figure}[H]
			\centering
		  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/buycandiescreens/showlist}
		  	\caption{View, Infoview - med valg}
		  	\label{fig:showlist}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	
	\begin{minipage}{0.60\textwidth} 
		Hvis kunden ønsker at bestille mere slik gentages viewet på \autoref{fig:choosecandy} og derefter viewet på \autoref{fig:choosegrams}.
		På \autoref{fig:showlistmore} ses et eksempel, hvor der er valgt tre forskellige sliktyper, med tilhørende valgte mængder.
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.40\textwidth}
		\begin{figure}[H]
			\centering
	  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/buycandiescreens/showlistmore}
	  	\caption{View, Infoview 2 - med valg}
	  	\label{fig:showlistmore}
	\end{figure}
\end{minipage}

%View Betaling
\begin{minipage}{0.60\textwidth}
	5) Betaling:
	
	På \autoref{fig:showinfoandpay} kan ses viewet for betaling. 
	Her vises der hvor mange gram der er valgt for i alt, samt hvad prisen for den samlede mængde er. Her skal kunden betale, og den nederste label opdateres med hvor mange penge der er registreret.
	Når kunden har betalt det nødvendige beløb trykkes på "Betal".
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.40\textwidth}
	\begin{figure}[H]
		\centering
	  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/buycandiescreens/showinfoandpay}
	  	\caption{View, Betaling}
	  	\label{fig:showinfoandpay}
	\end{figure}
\end{minipage}

%View Detektere pose
\begin{minipage}{0.60\textwidth}
	6) Detekterer pose:
	
	I dette view skal der vises om der er detekteret en slikpose.
	Viewet kan ses på \autoref{fig:insertbag}. Når en slikpose detekteres skiftes viewet automatisk til det næste som kan ses på \autoref{fig:packingorder}.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.40\textwidth}
	\begin{figure}[H]
		\centering
	  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/buycandiescreens/insertbag}
	  	\caption{View, Detekterer pose}
	  	\label{fig:insertbag}
	\end{figure}
\end{minipage}

%View Pakker ordre
\begin{minipage}{0.60\textwidth}
	7) Pakker ordre:
	
	Viewet som kan ses på \autoref{fig:packingorder} vises imens \slikautomat{}en er i gang med at pakke ordren. Når ordren er færdigpakket skiftes viewet til det der kan ses på \autoref{fig:buycandiedone}.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.40\textwidth}
	\begin{figure}[H]
		\centering
	  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/buycandiescreens/packingorder}
	  	\caption{View, Pakker ordre}
	  	\label{fig:packingorder}
	\end{figure}
\end{minipage}

%View Session færdig
\begin{minipage}{0.60\textwidth}
	8) Session færdig: 
	
	Viewet for bekræftelse når ordren er færdigpakket ses på \autoref{fig:buycandiedone}.  
	Dette er det sidste view der vises når \slikautomat{}en er færdig med at pakke ordren. Kunden kan nu tage sin pose og forlade \slikautomat{}en.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.40\textwidth}
	\begin{figure}[H]
		\centering
	  	\includegraphics[width=0.9\textwidth,clip=true]{../software/figures/buycandiescreens/buycandiedone}
	  	\caption{View, Session færdig}
	  	\label{fig:buycandiedone}
	\end{figure}
\end{minipage}

Disse views udgør således den grafiske kundegrænseflade til \slikautomat{}en.
Der er her bestræbt at udvikle en GUI der følger main-flowet for UC1.